咩叫「維度」？

人類可唔可以穿梭各個維度？
四維係點嘅一個概念？
地球有無機會提升至四維？
利申：不學無術

學術台

人類可以穿梭呀

利申 係第5維

No 膠post

有咩感覺

維度=dimensions
一點= 1 dimension
一線= 2 dimensions
立體 =3 dimensions
我們身處嘅時空= 4 dimension
第四係時間

點解第四係時間？

冇得解 人地計數計出黎

點計出嚟？base on 啲咩根據？

屌你 same thought
我本身都諗住send佢

其實四維空間同3+1維時空係唔同

留名學野

一個3d圓柱 係2d表現出黎係一個圓形 長方形 即係橫切面 咁如果咁諗而家睇落去人既唔同動作應該係一個4d物體既唔同既橫切面 咁即係4d就係一團有唔同動作既一團野
利申: 9up

星際啟示錄

上網搵唔搵到依本書？

在

建議你查下一個叫眾神異聞錄嘅post，入面有講

4維可以穿梭自己生命時間線，但唔可以改變任何野
5維可以穿梭自己生命線，改變某啲事件，但要跟返時間線
6維可以直接改變自己，同唔洗跟時間線，我可以立即直接改變任何野，例如變做有錢人

利申：非專業

維數就係互相相交而垂直既直線既數目
由2維開始
2維有2條互相垂直既線。分別係 x 同 y
3維：因為 x y z 3條線垂直
4維就係有4條直線相交於一個點而互相垂直

以上講既係四維空間，第4維唔係時間軸

維度無處不在，弦理論話宇宙去到10維都有可能，每個維度特性又唔同，不過維度多少對人類冇乜大影響
d維度可能太細太大完全唔察覺，或者感受唔到，或者感到到但理解唔到(例如時間)

例如屋企幅牆望落是2D
但摸落去鞋鞋地，又或者有條好細，細到肉眼都好難睇到既裂縫
咁「牆面」已經唔係2D，係3D

講維度特性，
時間只向前行，雖然調理論話可以倒行
但長闊高有冇「流動」呢個特性？

研究米線啦你呀米線小王子

物理學家用一樣叫manifold既野mathematica object黎model個宇宙
而dimension就係講緊如果要標記呢個manifold入面既一點要幾多個數字
而咁啱manifold既dimension亦等於呢個manifold入面任何一點既tangent space既dimension
In this sense 維度=係任何一點到可以搵到既手互相垂直既向量既數量
暫時我地發現既物理定律都可以用4 dimensional manifold (with Lorentzian metric)黎形容，所以先話我地個宇宙係4維

簡單黎講，學下數學先講啦

0次元係點
1次元係線（由無數點構成嘅線）
2次元係面（由無數嘅線構成嘅面）
3次元係立體（我地）

4次元係由立體形成嘅點
當你飛昇到4次元 你可以移動到任何一點位於可觀測嘅3次元中無限嘅點

5次元係由立體形成嘅線
而係3次元用線嚟表達係「時間」
簡單嚟講即係你可以穿越時間

6次元係由立體形成嘅面
由不同嘅點加上線（時間）伸延開去形成面
可理解為多元宇宙,平行時空

7次元 你會係神
你可以穿越無限個多元宇宙 並且能夠去到不同時間點嘅不同平行時空

如此類推直到11個次元（好似係

0維：點
1維：由0維點堆出一條線
2維：由1維線並排做一個面，
3維：由2維面並排做一個立體

由依度開始就可以代3維做一個點（0維）黎睇
哩度可以加入一個概念：instance

3維係一個instance, 咁無限個instance堆埋，就係4維，人類叫佢做時間，人就係困係4維，可以叫你成條嘅人生，唔止你死亡果刻，包括埋你死左化為塵土，唔會消失

咁將4維嘅線嘅整啲instance出黎，並排做一個面，就係5維

其實一直loop落去

sorry, 人係3維，係一路組成個4維

Number of linearly independent vectors needed to span a space

Geometry of spacetime is different from space , e.g. dot product has to be redefined

即係有啲螞蟻經歴緊二維但其實佢地只不過係無能力/無知覺去感受更高嘅維度？即係人類可能身處於比我哋想像唔一樣嘅維度？咁扔隻蟻會唔會改變佢嘅維度認知？

即係五維前都係時間線主導？可以改變事件仲係咪跟原本條時間線？

即係各維度係一直存在但唔明顯？56維之後係咪可以無視時間只向前行嘅觀點？咁對人類唔係好大影響咩？

係五維
時間只係交通工具

5維時間係同時存在

唔知係咪你所講「維度」
問過dr.
矩陣n*n既現實幾何意義係咩
佢答我無
所以純粹數學

咁依條數學意義係乜

後備料。
—垃圾教練華維迪

原來可以咁快速計算

原來已經變左神秘撚po 我出返去先

人係3維空間入間跟本冇可能理解到之後維度係點

有人話佢知都係9UP
永遠証明唔到

其實講第5維乜乜乜個啲人明唔明自己噏緊乜
可以開班教鳩噏

建議樓主讀下linear algebra線性代數先去思考呢個問題。維度dimensions只係純數學上嘅定義。點去將維度去演繹物理意義，係物理學嘅問題

三言兩語好難講得清

你現正聚腳在神秘台呀ching

你唔識數學咪理解唔到囉

你理解唔到就話人類理解唔到

咁如果人類領悟到阿頼耶識，係咪就可以突破維度？

理解到都係以為自己理解到

數學只係一d好似有意思既數字
永遠証明唔到比人睇既theory

因為人永遠唔會去到其他維度
同受神感召有咩分別

線之後平面去咗邊

原來是咁 冇留意添

我都係出返去先

你用數學定係物理學嘅角度去睇？

物理嘅話時間就係第四軸

數學維度又唔同

你想去了解形狀咩去用數學家嘅角度睇，一個四維嘅正方形係點，或者四維嘅某個形狀係三維視覺會係點

如果你想去了解這個世界咩用物理學家嘅角度

純鳩噏一隻字係未能解決你個問題

成版Vidal

咩叫其他維度
physics一直都係研究緊我地身處既空間
物理學家發現我地所在既空間可以用一個四維Lorentzian manifold黎表示
就算string theory個d所謂額外維度都係講緊d額外維度一直係到我地個世界，只係我地未察覺到咁解(btw, string theory係物理學界已經越黎越被認為係錯)

任何關於不可測量既野既理論都唔係科學既範圍，你所謂「其他維度」都只係你ff出黎，根本唔係科學做緊既野

屌你學術台就咪撚貼唔關事嘅圖啦 阻住真係想討論嘅人

其實喺物理學嚟講，維度只不過係運動自由度

其實係方便而已
我哋絕對有權定義(x,t,y,z)咁就第三維先時間

順帶一提，唔係lorentzian，係minkoski
而且呢個manifold只適用於量子場論，標準模型
string theory嗰柒個多出嚟嘅維度，其實係源於卡拉比丘流形。而點解係呢個呢？就係因為佢嘅均曲率係零，所以唔多唔少又可以話佢係「平」嘅，所以就可以應用量子場論落去。與此同時，佢亦係愛因斯坦方程嘅計，所以我哋就試圖加佢落量子場論道，試圖整套統一理論出嚟。

我一見到topic都係諗起佢

時間係概念, 係人定出黎
同埋:
0維係點
1維係線
2維係面
3維係立體

3維係一個instance, 當個instance一直發生
instance[10] - instance[7]個difference
人類叫做時間

用3維做點, 排成一條線
就係4維-時間線, 係哩到可以穿越3維既唔同點

咁5維就係4維排成一個面
就係平行時空, 可以穿越唔同時間線

你呢個係假設空間平直啫

Minkowski metric = flat Lorentzian metric
同埋唔止qft,成個(relativistic) classical mechanics都係係Lorentzian manifold入面做

正解

最鍾意睇d唔識數學嘅人講dimension，有創意過科幻小說

成日都唔記得咗仲有classical mechanics呢回事添

在每維度裡驗證 群星中千億生死

維度

道也

ching 平面去左邊

好正
可惜無人繼續翻譯

收皮啦痴線佬

你本身係第三維度，身處 3+1維度
只於3+1 維度係唔係同第四維度 ，無人知

不過我好肯定你干涉唔到比你高維度既生物，而更高維度既生物 可以比細胞更細既生物又或者比宇宙更要大既生物

Xyz

唔識science/maths又係到扮識9up既可唔可以死全家

sor 無限點先係線，二維

你所講嘅維度係數學上定物理上先
兩個係完全唔同嘅概念嚟

見到個post由神秘轉做科學數學，再一個急轉彎變返做神秘

space同spacetime都唔識分既唔該收皮啦

其實高維度望落低維度有個特點
就係可以睇到低維度既所有面
例如我地三維望落2維
會見到個正方形咁
但係2維 生物佢淨係見到一面牆
佢要行個圈見到四面牆先推算到係正方形

所以如果幻想自己係四維生物既話
咁佢可以睇到我地內臟呀 等等咁

簡單咁講

1點 = 0維
由多點可以組成一條直線，線嘅空間 = 1維
由多條線可以拼成一個平面，面嘅 = 2維
由多個面可以疊成一個立體，立體嘅空間 = 3 維 = 現時你我身處既空間

呢度個個人都好易理解到，去到下面，就係一D理論:

你可以想像而家呢一個時間，我地身處嘅(3維)立體空間，就係1個點，
咁下一秒同上一秒(暫時用秒做時間比喻，大家易明D)，就係另外兩個點。

咁舉個例：10秒前同10秒後，加埋現在時間呢一點，就會有 10+1+10 = 21 個點
呢21個點就可以組成一條線，代表住時間唔同嘅時間，即係時間線。
而家條時間線嘅空間，就係4維

咁當大家平時做任何一個決定，都會影響之後發生嘅事，例如大家畀個正皮負皮，都可以影響個 POST 個評分，咁好喇...

頭先講過，時間就好似一條線，咁我在呢條線某一點做一個決定，影響咗未來，我就係在呢條時間時嘅其中一點開咗點分支，咁呢點分支係喺邊度呢?

用返大家對現實嘅認知做比喻，如果你喺張紙上面畫咗條線出嚟，你係冇可能喺係條線中間加多一點，你只可以係條線嘅側邊畫多一點，即係開左另一條線出嚟,組成一個平面圖案。

講返轉頭，時間線上嘅一點分支,亦都唔可能在一條時間線之中，只可以在側邊，亦即係，
在另一條時間線之上，而多條時間線拼埋一齊嘅，就係一個時間面(呢個 terms 我吹出嚟, 等大家易明D)，而呢個面嘅空間，就係 5維空間，亦即係大家講嘅 "平行時空"

我只係知咁多

利申：冇讀過，只係上網睇文章理解，未必啱曬

睇啲神秘撚吹水都幾過癮

人可以想像四維，但係冇可能理解四維
因為高一個維度，資訊量係幾何級數上升

二維平面上一個圓内部對於其他二維物體同一維點都係封閉嘅

但係對於三維空間就係開放嘅

四維生物可以直接掂到三維生物嘅內臟任內位置
就好似人可以掂到紙上一個圖形嘅内部

弱智就弱智，神乜野秘